title: "波士顿台餐简单比较"
date: 2016-08-19 15:50:01
tags: [推荐 餐厅] 
categories: [餐厅]
---
Lexington有两家台湾餐馆，觉得都还不错。   
<!-- more -->
在Taipei Gourmet 吃了石锅鱼头（$18）,椒盐软壳蟹，客家小炒，韭菜盒子，牛肉卷饼，牛肉面。   
石锅鱼味道挺鲜，鱼肉还挺多，但是豆腐不够嫩，稍微有点腥。但总体感觉不错，推荐去试试。   
![石锅鱼](/img/2/soup.jpg)   

客家小炒也挺好吃，豆腐干和肉很嫩，加了豆豉感觉很下饭。    
![客家小炒](/img/2/meat.jpg)

椒盐软壳蟹（$15）也不错。因为是软壳，可以连壳带肉一起吃，肉质很嫩，但是分量稍微少了点，大概就两只蟹吧，只够塞牙缝。 图片是我吃过一半的残渣。    
![椒盐软壳蟹](/img/2/xie.jpg)

他家的牛肉面卖相不错，但吃起来没啥味道。牛肉卷饼同事觉得好吃，但是我觉得没有下面要介绍的两家好吃。韭菜盒子也还行。这家店适合吃正餐。

同样在Lexington的台湾餐馆Formosa Taipei 更适合吃早茶和叫外卖。因为他们家店比较小，小吃和面食做的不错。我试过他们家的牛肉卷饼和牛肉面，都很好吃，但是因为很久以前吃的，没拍照。中午起来去那个吃个brunch ,特别适合，比Belmont的香格里拉好多了， 服务员态度特别友善亲切。

还有在Chinatown的海之味Taiwan Cafe也不错. 小笼包和牛肉卷饼，鳕鱼豆腐煲，小炒牛肉久吃不腻。但是他们家一直很多人。如果不想等位的话不要去了或者选个非高峰期去。

还有比较出名的九九台北Jo Jo Taipei听说不错。但一直没去过，作为波士顿吃货，感觉比较惭愧啊。

附上地址:     
Taipei Gourmet:  211 Massachusetts Ave,Lexington, MA 02420    
Formosa Taipei: 315 Marrett Rd Lexington, MA 02421    
Taiwan Café: 34 Oxford St Boston, MA 02111    
Jo Jo Taipei: 103 Brighton Ave，Allston, MA 02134    

如果亲们有推荐的波士顿餐馆可以推荐给我的，欢迎留言哦。